# Описание

Приложение для генерации новостей на заголовков новостей с новостного ресурса meduza.io

# Получение данных

В папке mode/data_retrieval можно найти скрипт которым были получены данные с ресурса

# Исследование

В model/research (https://gitlab.com/iKzN/generate-news-title-by-keras/-/blob/master/model/readme.md) находиться файл readme.md описывающий пошагово все этапы исследования и причины выбора определенной модели

# Запуск приложения

### Для запуска контейнера выполните команду
docker-compose up --build

# Взаимодействие с приложением

### Простой веб-интерфейс для непосредственного ввода текста
http://localhost:5001/ - после запуска контейнера по этому пути будет доступен ввод

Пример работы:

![Example](/static/images/Title_generation.jpg)

### Путь для запросов по апи
http://localhost:5001/api/get_text - сделав запрос, можно получить сгенерированный текст
